台灣將會於10月全面解封

受新冠肺炎疫情影響，全球各國都收緊了出入境限制。早於 3 月中旬便宣布「封關」，禁止所有非當地居民入境的台灣，近日當地疫情相對緩和，已經連續 9 日錄得「零確診」，所以當地交通部宣布將分 3 段階開放旅遊業，最快 10 月可以讓國民出境以及讓遊客到當地旅行，同時表示當地疫情已經受疫，有資格逐步恢復旅遊業經濟。

台灣已經連續 9 日錄得「零確診」
交通局宣布會分 3 段階開放旅遊業
最快 10 月可到台灣旅遊
【相關報導】【新冠肺炎】冰島打算 6 月前開關 入境時病毒檢測呈陰性毋須隔離

台灣當局指目前疫情已經受控，所以可以振興觀光，並逐步恢復民眾正常生活。而第一階段開放防疫旅遊將於 5 月 27 日至 7 月 31 日，本月 27 日起大家可以開始境內的防疫旅遊，並將會以旅行團的形式沿台 61 線公路遊覽。而 6 月 1 日起將會放寬乘客在台鐵列車內飲食，除進食期間外，其他時間仍需佩戴口罩。

第二階段將會是「安心旅遊」，由 8 月 1 日 至 10 月 31 日，為推動國家旅遊振興方案，政府會提供團體旅遊、自由行旅客住宿、遊樂園入園、台灣觀光巴士、雙層巴士自由行等優惠，並與地方政府合作推動在地特色觀光活動。而公共交通方面，預計 8 月 1 日起可以解除於台鐵列車上飲食限規，並解除桃園機場航廈出入口管制等。此外，更會視乎疫情狀況及指揮中心指示，取消強制戴口罩、量體溫及社交距離限制。

最後一個階段的實施日期將會在 10 月 1 日至 12 月 31 日，此階段主要為逐步開放國際觀光旅遊及邊境管制，屆時將會配合疫情中心及外交部，評估與疫情控制穩定的國家，恢復直航航班，同時放寬各項邊境管制措施，包括：解除轉機限制、返國旅客不得搭乘大眾運輸、放寬國際郵輪靠泊，以及恢復兩岸客運航點、海運直航等。

交通部部長林佳龍強調，交通部將視乎疫情逐步開通國內市場，使國民生活回復正常，希望台灣可以是亞洲，甚至是全球旅遊業恢復得最快的地區。

唔好呀
有排都搞唔掂

台灣應該係有信心疫苗10月前有

唔歡迎所有藍屍

咁有信心？

我都想返香港

唔好呀台灣唔可以失守

我都想返台灣

去台灣了

要有成熟高既快速測驗

不過一個中就成機G

可能變左輸入病例

搞唔掂都要開了
台灣旅遊業就爆

好想去台灣

可能旅遊業比壓力政府
啲酒店就執

到到都爆啦

是

六日子有工開未

開返係時早既事
唔敢去

未遲下去老婆餐廳幫手做樓面

對港澳會唔會提早解封

唔會

想11月去，訂唔訂機票好

STRONG HOLD

好,去爆